點解 Chilam 可以讀 chi-lam，China 唔可以讀 Chi-na？

支那
猜lam

why not both

因為世衛會幫病毒正名

支霖

支lam

痴那

Chi L Am
痴撚am

支舔

諗起好多鬼佬讀Nikon係奶Kon好似Nike個讀音咁

德文發音「支那」

張猜霖

歐洲照講支那

仲有荔枝角

張搓撚

冼智霖

Chi Lam Sin

chi na
支 那

Push

德國 荷蘭個邊啲人都係讀支那

猜LAM

德文 China 一向音讀類似支那

最撚爽係啲支那人自己講 Ik kom uit Chi-na

身為支那人應該驕傲
不過我唔係

西班牙文直頭係支那

泰文 中國好似讀「賤」

但正確係讀「軒那」
至於係咪政治正確 自己諗

又可以拆成咁 chi-la-m 讀

支那m

人哋係中文志霖名拼音chi lam, 唔係一隻字chilam

チナ

叫開Китай.

Chile讀Chi-le
china當然係讀chi-na

純討論讀音問題
China 的確係由Chi同Na組成，但中間係In，所以讀嘅時候就會夾埋個In音喺中間。
嚴格嚟講Chilam都可以咁理解，夾埋il個音，但因為個字嘅尾有m (a consonant)，所以個L (a consonant) 要照顧埋個尾，變咗完整嘅Lam 。但Na就冇呢個問題。
如果係”Chinam”嘅話就會好自然咁讀成Chi-nam。

仲有Sony
同鬼佬講桑ni佢地聽唔明

支那?

ch猜in-na

奧運果d announcer 成日咁讀

Sorry I misread the post lol and I didn’t know I can’t delete or edit.
If spelt as Chinam, could be pronounced as 支男, if that was your question.

Ikea 同 Ikea 既分別

英文: I-Kea

歐洲：ik-ea

個ch 音好似有好多種讀法
就算唔理政治Chemie 呢個字
有啲人讀 支mie
有啲人讀 shi mie
有啲人讀 him mie

我學德文嗰陣
China呢個字每個老師都有唔同讀法
甚至同一個老師每次讀都唔同
China 教讀做支那
但係 Chinesisch 教讀做軒呢sisch

利申：學緊初級德文

加埋你個名

鬼佬點讀？

呢條片第一句荷蘭文就有Chi na